---
title: "Смазанный текст в GIMP"
date: "2009-11-18"
author: Bernhard Stockmann
slug: "smudged-text"
summary: "Как сделать эффект смазанного текста в GIMP за шесть простых шагов"
description: "Как сделать эффект смазанного текста в GIMP за шесть простых шагов"
tags: ['эффекты']
---

Сам по себе урок, пожалуй — один из самых простых, но получаемый эффект при этом достаточно интересен. На этот раз текст будет обработан так, что станет выглядеть несколько смазанно.

1\. Создайте новый файл размером 640×480 пикселов. Залейте его чёрным цветом и напишите 120 кеглем какое-нибудь слово, используя цвет #ff9c00. Затем продублируйте полученный текстовый слой и к новому слою примените _«Слой→Слой к размеру изображения»_. В результате должно получиться три слоя.

![](1.png)

2\. Примените к верхнему слою эффект _«Размывание движением»_(_«Фильтры→Размывание→Размывание движением»_).

Тип размывания: _«Масштаб»_ Центр: 640 / 0 Размыть наружу: выключено. Длина: 5 или 6.

![](2.png)

3\. Выберите пункт меню _«Слой→Трансформация»_ или нажмите Shift+T. В появившемся диалоге введите следующие значения:

Ширина: 700 Высота: 525

Переместите этот слой так, чтобы смещённая надпись оказалось точно над исходной и переключите режим наложения слоя на _«Экран»_.

![](3.png)

4\. Теперь к надписи нужно добавить кромку.

Перейдите на исходный текстовый слой и в его контекстном меню выберите пункт _«Альфа-канал→Выделенная область»_. Создайте новый слой и переместите его на самый верх. Залейте выделение чёрным цветом и сократите выделение на один пиксел (_«Выделение→Уменьшить»_), а затем удалите оставшееся выделение (Delete или Ctrl+X).

![](4.png)

5\. Переключите режим наложения слоя кромки на _«Извлечение зерна»_ (”Grain extract”) и значение непрозрачности — на 50%. Кромка должна стать светлой.

Остаётся лишь установить значение непрозрачности исходного текстового слоя равным 90% и дело в шляпе.

![](5.png)

6\. При желании эффект можно усилить, сведя все видимые слои в один (Ctrl+M) и повысив резкость полученного однослойного изображения (_«Фильтры→Улучшение→Повышение резкости...»_ со значением равным 35).

![](6.png)

Оригинал: http://www.gimpusers.de/tutorials/verwackelter-text.html
